無綫不滿推銷自家App遭罰 入稟挑戰通訊局

電視廣播有限公司(無綫)去年在5個節目硬銷自家製「大台網」(Big Big Channel)流動應用程式，早前被通訊局裁定違反《電視廣告守則》內有關間接宣傳的條文，重罰30萬港元。無綫今日(30日)入稟高院原訟庭申請司法覆核，要求法庭頒令宣布通訊局的決定違憲和撤銷該決定。

申請人無綫在司法覆核申請書指，作出裁決的通訊局不符合《人權法》規定「獨立無私之法定管轄法庭」標準，通訊局同時扮演制訂政策、調查、檢控和裁判的角色，明顯不算「獨立無私」，就算申請人有權向特首會同行政會議上訴，及可提出司法覆核，亦不足以彌補此缺憾。

此外，申請人亦指涉案的節目守則，將節目和廣告分開及禁止露骨宣傳，是違反受《基本法》和《人權法》保障的言論表達自由，通訊局在今次事件後決定放寬限制，就更證明限制並無需要和不合比例。

另外，申請人指涉案的節目內容，只是宣傳自家「Big Big Channel」節目，通訊局歸類成廣告是錯誤詮釋業務守則。基於以上理由，申請人要求法庭將有關判決撤銷，並聲明相關的電視業務守則違憲。

申請人指在本案前，它已就被指在頒獎典禮節目宣傳炸雞，及在《東張西望》節目宣傳「myTV super」的兩宗被罰個案申請司法覆核，案件已經聆訊完畢，正等候法庭裁決。因本案性質與爭拗理據與上述兩案相似，故申請人要求暫緩本案法律程序，直至上述兩案有判決為止。

算撚數啦

咁唔鐘意就還返個牌出黎啦

留返啲預算重好啦
唔係想9點半都埋支那劇掛

唔出奇丫，買劇一般平過自己拍，到時可以再炒人
何況依家嗰套「攻略」算收得 (利申：無睇)

杜如風

tvb幾時交返個牌出嚟

劇係最平（日劇唔知係唔係貴啲，但韓國劇係最賤價。生態片最貴，但拍攝成本都係最高）